### Основная библиотека idaapi

#### Ввод пользователя

##### get_screen_ea() 

Получить адрес курсора

##### here() 

Получить адрес текущего местоположения

##### jumpto(ea)

Прыгнуть на адрес ea

##### getseg(ea)      

Получить адрес сегмента

##### func = get_func(seg.startEA) 

Передача адреса сегмента в "функцию"

##### funcea = func.startEA  

Получить адрес начала функции

#### Функции

Перебор всех функций и определение их границ, в двоичном файле, являются теми задачами, с которыми вы будете часто сталкиваться при написании скриптов. Следующие процедуры будут полезны при работе с функциями в нутрии исследуемого двоичного файла.

##### Functions( long StartAddress, long EndAddress )

Возвращает список всех функций, начальные адреса которых содержатся между StartAddress и EndAddress.

##### LocByName( string FunctionName )

Возвращает адрес функции, основываясь на ее имени.

##### GetFuncOffset( long Address )

Преобразует адрес, в пределах функции, в строку, которая показывает имя функции и смещение внутри функции.

##### GetFunctionName( long Address )

Возвращает имя функции, основываясь на преданном адресе, который ей принадлежит.

#### Для работы с фреймом функции

###### get_frame_size(ea)

Размер в байтах всего фрейма

###### get_frame_regs_size(ea)

Размер в байтах регистров фрейма

###### get_frame_lvar_size(ea)

Размер в байтах локальных переменных фрейма

###### get_frame_args_size(ea)

Размер в байтах аргументов фрейма

###### get_frame_id(ea)

Размер в байтах id структуры фрейма

###### set_frame_size(ea, lvsize, frregs, args)

#### Пример использования некоторых функций для функций))

ea = get_screen_ea() - адрес курсора
seg = getseg(ea)     - адрес сегмента
func = get_func(seg.startEA) - передаем адрес сегмента в "функцию"
funcea = func.startEA  - адрес начала функции
GetFuncName(funcea)  - получить имя функции по адресу
GetFuncOffset(funcea)  - получить имя функции по адресу + смещение относительно нее
Functions(start,end) - список всех функций между start и end адресами

get_next_func(func_ea)

#### Работа с сегментами (CODE, DATA, BSS, STACK, CONST или XTRN)

##### FirstSeg()

Возвращает начальный адрес первого сегмента в двоичном файле.

##### NextSeg()

Возвращает начальный адрес следующего сегмента в двоичном файле или BADADDR, если сегментов больше не нет.

##### SegByName( string SegmentName )

Возвращает начальный адрес сегмента основанного на имени сегмента. Например, вызывая ее с .text (в качестве параметра) будет возвращен начальный адрес сегмента «кода» для двоичного файла.

##### SegEnd( long Address )

Возвращает конец сегмента, основанного на адресе, содержащемся в пределах данного сегмента.

##### SegStart( long Address )

Возвращает начало сегмента, основанного на адресе, содержащемся в пределах данного сегмента.

##### SegName( long Address )

Возвращает имя сегмента, основанного на любом адресе в пределах данного сегмента.

##### Segments()

Возвращает список начальных адресов для всех сегментов в конкретном двоичном файле.

#### **Перекрестные ссылки**

##### **CodeRefsTo( long Address, bool Flow )**

Возвращает список ссылок кода на данный адрес. Логический флаг Flow говорит IDAPython следовать или не следовать нормальному потоку кода при определении перекрестных ссылок.

##### **CodeRefsFrom( long Address, bool Flow )**

Возвращает список ссылок кода из данного адреса.

##### **DataRefsTo( long Address )**

Возвращает список ссылок данных на данный адрес. Полезно для слежения за использованием глобальной переменной в исследуемом файле.

##### **DataRefsFrom( long Address )**

Возвращает список ссылок данных из данного адреса.

#### **Debugger Hooks**

##### **AddBpt( long Address )**

Устанавливает программный брейкпойнт на указанный адрес.

##### **GetBptQty()**

Возвращает количество брейкпойнтов установленных в настоящий момент.

##### **GetRegValue( string Register )**

Получает значение регистра основываясь на его имени.

##### **SetRegValue( long Value, string Register )**

Устанавливает значение для указанного регистра.

#### Раскраска

##### set_color(here(), CIC_SEGM/CIC_FUN/CIC_ITEM, 0xffffff)

Устанавливает цвет на текущий сегмент/функцию/адрес

##### get_color(here(), CIC_SEGM/CIC_FUN/CIC_ITEM))

#### Константы

MAXSIZE= BADADDR = BADSEL = 0xFFFFFFFF